% Soubory musí být v kódování, které je nastaveno v příkazu \usepackage[...]{inputenc}

\documentclass[%
%  draft,    				  % Testovací překlad
  12pt,       				% Velikost základního písma je 12 bodů
  %a4paper,    				% Formát papíru je A4
	t,                  % obsah slajdů nebude centrovaný, nýbrž budou začínat od hora
	aspectratio=1610,   % poměr stran bude 16:10 (všechny projektory v učebnách na Technické 12),
	                    % další volby jsou 43, 149, 169, 54, 32.
%% Z následujicich voleb lze použít maximálně jednu:
%	dvipdfm  						% výstup bude zpracován programem 'dvipdfm' do PDF
%	dvips	  						% výstup bude zpracován programem 'dvips' do PS
%	pdftex							% překlad bude proveden programem 'pdftex' do PDF (výchozí)
	unicode,						% Záložky a informace budou v kódování unicode
]{beamer}				    	% Dokument třídy 'zpráva'
%\usepackage{etex}

\usepackage[utf8]		%	Kódování zdrojových souborů je v UTF-8
	{inputenc}					% Balíček pro nastavení kódování zdrojových souborů
\usepackage{graphicx} % Balíček 'graphicx' pro vkládání obrázků
											% Nutné pro vložení log školy a fakulty

\usepackage[
	nohyperlinks				% Nebudou tvořeny hypertextové odkazy do seznamu zkratek
]{acronym}						% Balíček 'acronym' pro sazby zkratek a symbolů
											% Nutné pro použití prostředí 'seznamzkratek' balíčku 'thesis'

%% Balíček hyperref je volán třídou beamer automaticky
%\usepackage[
%	breaklinks=true,		% Hypertextové odkazy mohou obsahovat zalomení řádku
%	hypertexnames=false % Názvy hypertextových odkazů budou tvořeny
%											% nezávisle na názvech TeXu
%]{hyperref}						% Balíček 'hyperref' pro sazbu hypertextových odkazů
%											% Nutné pro použití příkazu 'nastavenipdf' balíčku 'thesis'

%\usepackage{pdfpages} % Balíček umožňující vkládat stránky z PDF souborů
                      %% Nutné při vkládání titulních listů a zadání přímo
                      %% ve formátu PDF z informačního systému

\usepackage{cmap} 		% Balíček cmap zajišťuje, že PDF vytvořené `pdflatexem' je
											% plně "prohledávatelné" a "kopírovatelné"

\usepackage{upgreek}	% Balíček pro sazbu stojatých řeckých písmem
											% např. stojaté pí: \uppi
											% např. stojaté mí: \upmu (použitelné třeba v mikrometrech)
											% pozor, grafická nekompatibilita s fonty typu Computer Modern!

%\usepackage{amsmath}

\usepackage{booktabs} % Balíček, který umožňuje v tabulce používat
                      % příkazy \toprule, \midrule, \bottomrule


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%      Definice informací o dokumentu             %%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\input{variable}      % v tomto souboru doplňte údaje o sobě, o názvu práce...

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%     Nastavení polí ve Vlastnostech dokumentu PDF      %%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Při vloženém balíčku 'hyperref' lze použít příkaz '\nastavenipdf'
\nastavenipdf
%  Nastavení polí je možné provést také ručně příkazem:
%\hypersetup{
%  pdftitle={Název studentské práce},    	% Pole 'Document Title'
%  pdfauthor={Autor studenstké práce},   	% Pole 'Author'
%  pdfsubject={Typ práce}, 						  	% Pole 'Subject'
%  pdfkeywords={Klíčová slova}           	% Pole 'Keywords'
%}
\hypersetup{pdfpagemode=FullScreen}       % otevření rovnou v režimu celé obrazovky
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usetheme{VUT} 				% barvy a rozložení prezentace odpovídající VUT FEKT
% alternativne lze pouzit jina berevna temata, napr. 
%\usetheme{Darmstadt} \usecolortheme{default2}
% ale bez zaruky
\logohlavicka					% vytvoření zkráceného loga VUT FEKT (FEEC) v hlavičce slajdu, nechte odkomentované



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% MUJ KOD
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{multimedia}
\usepackage[export]{adjustbox}
\usepackage{changepage}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{document}

% v pripade zakomentovani se zobrazi v pravem dolnim rohu slajdu klikatelne navigacni symboly 
\vypninavigacnisymboly

% snimek s titulni strankou vysazen bez hornich, dolnich a postranich list (volba plain),
% neni tak vysazen ani nadpis snimku
\vytvortitulku

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 1.snimek s cili (zadanim) prace
\begin{frame}
	% nadpis snímku
	\frametitle{Cíl práce}
	Návrh, implementace a otestování systému pro zabezpečený přenos a zpracování
	dat z~aktigrafu:
	\begin{columns}[T]
		\begin{column}{0.7\textwidth}
			\begin{enumerate}
				\item stav techniky: průzkum, volba vhodného řešení,
				\item zpracování dat z aktigrafu: extrakce, analýza,
				      zpracování, prezentace výsledků,
				\item bezpečný přenos dat na centralizované webové
				      úložiště,
				\item bezpečný přístup k datům,
				\item testování navrženého systému,
				\item legislativní požadavky: analýza a využití.
			\end{enumerate}

		\end{column}

		\begin{column}{0.3\textwidth}
			\begin{figure}%	
				\includegraphics[width=1\columnwidth,right]{img/geneactiv.png}
			\end{figure}
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}
	% nadpis snímku
	\frametitle{Motivace}
	\begin{columns}[T]

		\begin{column}{0.6\textwidth}
			\begin{itemize}
				\item Health~4.0
				      \begin{itemize}
					      \item aplikace moderních technologií z oblasti vědy
					            a~techniky v~oblasti zdravotnictví a~medicínského výzkumu,
					      \item automatizace,
					      \item strojové učení,
					      \item ekonomický přínos,
					      \item nové poznatky,
					      \item snadné použití.
				      \end{itemize}
				\item Analýza spánku z dat aktigrafu.
				\item Společenský přínos, použití v praxi.
				\item Aplikace získaných znalostí a nabytí nových.
			\end{itemize}
		\end{column}

		\begin{column}{0.4\textwidth}
			\begin{figure}%	
				\centering
				\includegraphics[width=0.95\columnwidth]{img/Health40.pdf}
				%lze vlozit popisek, ale povetsinou je to v prezentaci zbytecne
				%\caption{Popisek obrázku}%
				%\label{obr:ukazka}
			\end{figure}
		\end{column}

	\end{columns}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}
	% nadpis snímku
	\frametitle{Návrh systému}
	\begin{columns}[T] 								% prostředí sloupce s umístěním nahoře
		\begin{column}{0.4\textwidth}		% první sloupec
			Charakteristika:
			\begin{itemize}
				\item centralizace,
				\item škálovatelnost,
				\item modifikovatelnost.\\[2ex]
			\end{itemize}

			%			

			Definováno:
			\begin{itemize}
				\item procesní role,
				\item procesní aktivity,
				\item rozdělení zodpovědností,
				\item RACI matice.
			\end{itemize}
		\end{column}
		%
		\begin{column}{0.6\textwidth}		% druhý sloupec
			\begin{figure}%	
				\centering
				\includegraphics[width=0.95\columnwidth]{img/system_more_prezentace.pdf}
				%lze vlozit popisek, ale povetsinou je to v prezentaci zbytecne
				%\caption{Popisek obrázku}%
				%\label{obr:ukazka}
			\end{figure}
		\end{column}
	\end{columns}											% ukončení prostředí sloupce
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}
	% nadpis snímku
	\frametitle{Stav techniky: přehledová tabulka}
	\begin{table}[htbp]
		\centering
		\resizebox{\textwidth}{!}{
			\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
				\hline
				\textbf{Firma}                      & \textbf{Model}             & \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Výdrž\\baterie\end{tabular}} & \textbf{Paměť} & \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Vodě\\-odolnost\end{tabular}} & \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Data z\\akcelero\\-metru\end{tabular}} & \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Senzor\\tepu\end{tabular}} & \textbf{Cena}      \\
				\hline
				\hline
				\textbf{mbientlab}                  & 9-axis IMU                 & 7 dnů                              & 8\,Mb          & IP40                               & Ano                                 & Ne                                  & 2\,200 Kč          \\
				\hline
				\textbf{ActiGraph}                  & wGT3X-BT                   & 25 dnů                             & 4\,Gb          & 1\,m                               & Ano                                 & Ano                                 & 4\,000 Kč          \\
				\hline
				\textbf{Activinsights}              & \textbf{GENEActiv}         & \textbf{45 dnů}                    & \textbf{4\,Gb} & \textbf{1\,m}                      & \textbf{Ano}                        & \textbf{Ne}                         & \textbf{4\,400 Kč} \\
				\hline
				\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Philips\\Respironic\end{tabular}} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Actiwatch\\Spectrum\\Pro\end{tabular} & 60 dnů                             & 32\,Mb         & IP57                               & Ano                                 & Ne                                  & 44\,000 Kč         \\
				\hline
				\hline
				\textbf{Fitbit}                     & Charge 3                   & 7 dnů                              & Neznámá        & 50\,m                              & Ne                                  & Ano                                 & 4\,000 Kč          \\
				\hline
				\textbf{Fitbit}                     & Versa                      & 4 dny                              & 15\,Mb         & Ne                                 & Ano                                 & Ano                                 & 6\,600 Kč          \\
				\hline
				\textbf{Mobvoi}                     & Ticwatch E                 & 2 dny                              & 4\,Gb          & IP67                               & Ano                                 & Ano                                 & 3\,000 Kč          \\
				\hline
				\textbf{Misfit}                     & Vapor                      & 2 dny                              & 4\,Gb          & 50\,m                              & Ano                                 & Ano                                 & 4\,400 Kč          \\
				\hline
				\textbf{Garmin}                     & Vivoactive3                & 7 dnů                              & Neznámá        & 5\,ATM                             & Ano                                 & Ano                                 & 7\,500 Kč          \\
				\hline
				\textbf{Samsung}                    & Fit2 Pro                   & 3 dny                              & 4\,Gb          & 5\,ATM                             & Ano                                 & Ano                                 & 5\,000 Kč          \\
				\hline
			\end{tabular}%
		}
		\label{tab:SummaryWatches}%
	\end{table}%
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}
	\frametitle{Implementace systému: video}

	\begin{figure}%	
		\centering
		\href{https://vutbr-my.sharepoint.com/:v:/g/personal/xmikul56_vutbr_cz/EVKmzvzg-4hNljktpgVMNukBwboC3wmFTT_Zu-3Y7SryMQ?e=Y1XKeK}{\includegraphics[width=0.8\columnwidth]{img/video.png}}
	\end{figure}

	\begin{center}
		\href{https://drive.google.com/file/d/1iE6EAnI5WYVMwktL6d6ajF5etIg6OhSx/view?usp=sharing}{Alternativní odkaz}
	\end{center}


\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}
	\frametitle{Výsledky -- výstup implementace}
	\begin{columns}[T] 								% prostředí sloupce s umístěním nahoře
		\begin{column}{0.75\textwidth}
			\begin{itemize}
				\item Použité technologie:
				      \begin{itemize}
					      \item virtualizované prostředí \texttt{Fedora} + \texttt{Conda},
					      \item programovací jazyk \texttt{Python} 3.7,
					      \item framework \texttt{Django}.
				      \end{itemize}
				\item Výsledky klasifikátoru \texttt{XGBoost}.
			\end{itemize}
			\begin{figure}%	
				\includegraphics[width=0.95\columnwidth]{img/results.png}
			\end{figure}
		\end{column}
		\begin{column}{0.25\textwidth}		% druhý sloupec
			\begin{figure}%	
				\includegraphics[width=0.95\columnwidth]{img/phone.jpg}
			\end{figure}
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}
	\frametitle{Výsledky -- zabezpečení}
	\begin{figure}%	
		\includegraphics[width=0.60\columnwidth]{img/security.png}
	\end{figure}
	\begin{columns}[T] 								% prostředí sloupce s umístěním nahoře
		\begin{column}{0.50\textwidth}
			\begin{itemize}
				\item Shromažďování a přenos dat:
				      \begin{itemize}
					      \item zabezpečený kanál \texttt{https},
					      \item privilegovaný účet,
					      \item logování,
					      \item rozdělení rolí.
				      \end{itemize}
				\item Uložení dat:
				      \begin{itemize}
					      \item šifrovaná databáze,
					      \item předzpracované soubory.
				      \end{itemize}
			\end{itemize}
		\end{column}

		\begin{column}{0.50\textwidth}
			\begin{itemize}
				\item Analýza dat:
				      \begin{itemize}
					      \item šifrovaná databáze,
					      \item privilegovaný účet,
					      \item rozdělení dat,
					      \item logování,
					      \item rozdělení rolí.
				      \end{itemize}
				\item Zveřejnění výsledků:
				      \begin{itemize}
					      \item pseudonymizace.
				      \end{itemize}
			\end{itemize}
		\end{column}
	\end{columns}

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}
	\frametitle{Výsledky -- verifikace}

	\begin{itemize}
		\item Testování:
		      \begin{itemize}
			      \item unit testy,
			      \item manuální testování -- privátní síť, open source data set,
			      \item demo pilotní studie, spánkový deník.
		      \end{itemize}
		\item Ochrana osobních údajů:
		      \begin{itemize}
			      \item použití v rámci akademického literárního díla
			            (z.\,110/2019 Sb. §\,17--23),
			      \item použití v rámci vědeckého výzkumu (z.\,110/2019 Sb. §\,16),
			            \begin{itemize}
				            \item Přísnější požadavky: omezení přístupu,
				                  pseudonymizace, šifrování, důvěrnost,
				                  integrita, dostupnost, testování.
			            \end{itemize}
		      \end{itemize}
		\item Citace použitých zdrojů, splnění licenčních podmínek.
		\item Použití v praxi:
		      \begin{itemize}
			      \item Interreg CENTRAL EUROPE, projekt č. CE1581
			            (Development of an integrated concept for
			            the deployment of innovative technologies
			            and services allowing independent living of frail elderly;
			            niCE-life),
			      \item MZ ČR, projekt č. NU20-04-00294 (Diagnostika onemocnění
			            s Lewyho tělísky v prodromálním stadiu založená
			            na analýze multimodálních dat).
		      \end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}
	\frametitle{Závěr}
	\begin{alertblock}{Naplnění cílů práce}
		\begin{itemize}
			\item Navržen, implementován a otestován systém pro zabezpečený
			      přenos a~zpracování dat z aktigrafu.
			\item Řešení zvoleno na základě analýzy stavu techniky.
			\item Splněny požadavky stanovené zákonem,
			      systém lze využít v~rámci akademického literárního díla
			      i vědeckého výzkumu.
			\item Implementováno zpracování dat pomocí modelu \texttt{XGBoost}.
		\end{itemize}
	\end{alertblock}

	\begin{block}{Pokračování práce}
		\begin{itemize}
			\item Pokročilejší zpracování dat.
			\item Dle požadavků projektů.
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% podekovani
\begin{frame}[c]
	% bez nadpisu snimku
	\frametitle{\mbox{ }}

	\vspace{15ex}

	\begin{center}
		{\Huge Děkuji za pozornost.}
	\end{center}

	\vspace{15ex}

	\begin{scriptsize}
		\begin{center}
			Ikony byly vytvořeny autory
			\href{https://www.flaticon.com/authors/kiranshastry}{Kiranshastry},
			\href{https://www.flaticon.com/authors/freepik}{Freepik} a
			\href{https://www.flaticon.com/authors/google}{Google} a staženy
			ze stránky \url{www.flaticon.com}.
			Obrázek aktigrafu GENEActiv je duševním vlastnictvím společnosti
			Activinsights. Schéma zabezpečení zpracování dat je duševním
			vlastnictvím Ricci Sara, M.Sc., Ph.D.
		\end{center}
	\end{scriptsize}

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% otázky oponenta
\frame{
	\frametitle{Otázky oponenta}
	\emph{Student v práci pro parametrizaci využil řadu statistik.
		Uvažoval student také o specifických parametrech, které by se pro predikci
		spánku dali využít a tuto popřípadě zlepšit?}\\[2ex]
	%
	\begin{itemize}
		\item Parametry zvoleny na doporučení vedoucího práce a průzkumu
		      obecně používaných parametrů,
		\item specifické parametry pro spánek nejsou explicitně deklarovány,
		\item obtížnější implementace a vyšší nároky na hardware,
		\item vhodné rozšíření pro doktorské studium.
	\end{itemize}

	V rámci zapojení systému do projektů niCE-life a NU20-04-00294 je systém
	začleněn do komplexnějších systémů, bude tedy možné využít parametrů
	odvozených z výsledků ostatních částí systému a potencionálně definovat
	parametry specifické pro spánek.
}

\frame{
	\frametitle{Otázky oponenta}
	\emph{Jaké rozšíření navrženého systému student uvažuje do budoucna?}\\[2ex]
	%
	\begin{itemize}
		\item Začlenění do komplexních systémů v rámci projektů.
		\item Neuronové sítě, analýza časových řad, vyhlazení signálu.
		\item Rozšíření datasetu, pilotní studie, doktorské studium.
	\end{itemize}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%
%\begin{frame} 
%	\frametitle{Klíčové nástroje}
%
%	% prostředí alertblok, které slouží pro zdůraznění informace
%	\begin{alertblock}{Pro práci je klíčový Eulerův vzorec}
%		$$\eul^{\jmag x}=\cos x + \jmag\sin x$$
%	\end{alertblock}
%
%	\vspace{4ex}
%	Eulerova identita je speciálním případem tohoto vzorce, jestliže dosadíme $x=\uppi$:
%
%	% prostředí block, které slouží jako informativní
%	\begin{block}{Eulerova identita}
%		$$\eul^{\jmag \uppi}=\cos \uppi + \jmag\sin \uppi,$$\\
%		odkud vyplývá
%		$$\eul^{\jmag \uppi}+1=0.$$
%	\end{block}
%\end{frame} 


%%%%%%%%%%%%%%
%\begin{frame} 
%	\frametitle{Plošný spoj}
%	
%	\begin{columns}[T] 								% prostředí sloupce s umístěním nahoře
%		\begin{column}{0.4\textwidth}		% první sloupec
%			Obrázek znázorňuje model:\\[2ex]
%			%
%			\begin{itemize}
%				\item Deska
%				\item Součástky
%				\item Signály
%				\item Napájení
%			\end{itemize}
%		\end{column}
%		%
%		\begin{column}{0.6\textwidth}		% druhý sloupec
%			\begin{figure}%	
%				\centering
%				\vspace{1cm}	              % horizontální mezera
%				\includegraphics[width=0.8\columnwidth]{obrazky/soucastky}
%				%lze vlozit popisek, ale povetsinou je to v prezentaci zbytecne
%				%\caption{Popisek obrázku}%
%				%\label{obr:ukazka}
%			\end{figure}
%		\end{column}
%	\end{columns}											% ukončení prostředí sloupce
%\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%%
%\begin{frame} 
%	\frametitle{Výsledky}
%	\vspace{1cm}
%	\begin{table}[]
%		\centering
%		\caption{Výsledky měření mobilních sítí}
%		\label{tab:tabulka}
%			\begin{tabular}{lcc}
%				\toprule
%					Technologie  & Rychlost stahování [kB/s] & Rychlost nahrávání [kB/s] \\
%				\midrule
%					GPRS (2,5G)	& 7,2 	& 3,6\\
%					UMTS 3G     & 48 		& 48\\
%					HSPA (3,5G)	&	1\,706	&	720\\
%					LTE (4G) 		& 40\,750 & 10\,750\\
%				\bottomrule                                       
%			\end{tabular}
%	\end{table}
%\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%

\end{document}
